<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
	<channel>
		<!--Prólogo-->
		<title>David AO - P.FHW</title>
		<link>https://davalom.github.io/proyectofhw/</link>
        <atom:link href="https://davalom.github.io/proyectofhw/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
		<description>
			Instalación de software
		</description>
		<category>Software</category>
		<copyright>1º ASIR - LMSGI</copyright>
		<image>
            <url>https://davalom.github.io/proyectofhw/favicon.png</url>
			<link>https://davalom.github.io/proyectofhw/</link>
			<title>David AO - P.FHW</title>
			<width>30</width>
			<height>30</height>
		</image>
		<language>es-es</language>
		<lastBuildDate>Sun, 05 Dec 2021 12:15:00 +0100</lastBuildDate>
		<webMaster>dao.asir@outlook.com  (David AO)</webMaster>
		
		<!-- Noticias del canal -->
		<item>
			<title>Blender</title>
            <enclosure url="https://davalom.github.io/proyectofhw/media/img/portable/blender/blender.png" length="716095" type="image/jpeg"/>
			<description>Blender es un programa multiplataforma dedicado principalmente al modelado tridimensional, aunque es capaz de hacer otras muchas cosas como composición digital mediante nodos, edición de vídeo, escultura y pintura digital. Se trata de un programa gratuito y con licencia Open Source GPL3. Fue lanzado en 1994, y en los últimos años ha explotado su popularidad gracias a la versión 2.80. Puede ver como instalarlo entrando en la web.</description>
			<link>https://davalom.github.io/proyectofhw/?s1=portable&amp;s2=blender_p</link>
            <guid>https://davalom.github.io/proyectofhw/?s1=portable&amp;s2=blender_p</guid>
			<author>dao.asir@outlook.com (David AO)</author>
			<category>Portables</category>
			<pubDate>Tue, 11 Jan 2022 18:44:38 +0200</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Avast</title>
			<enclosure url="https://davalom.github.io/proyectofhw/media/img/antivirus/avast/avast.png" length="555879" type="image/jpeg"/>
			<description>Avast es un software antivirus desarrollado por la empresa checa Avast Software. Se trata de software con licencia privativa y fue lanzado al mercado por primera vez en 1991. Si no se tiene en cuenta Microsoft Defender (que viene integrado en Windows), Avast es el software antivirus con más usuarios del mundo. De las tres versiones que ofrece, la gratuita es la que ha contribuido a la gran popularidad de este antivirus. Puede ver como instalarlo entrando en la web.</description>
			<link>https://davalom.github.io/proyectofhw/?s1=antivirus&amp;s2=avast</link>
            <guid>https://davalom.github.io/proyectofhw/?s1=antivirus&amp;s2=avast</guid>
			<author>dao.asir@outlook.com  (David AO)</author>
			<category>Antivirus</category>
			<pubDate>Tue, 11 Jan 2022 18:48:59 +0200</pubDate>
		</item>
        <item>
			<title>Krita</title>
            <enclosure url="https://davalom.github.io/proyectofhw/media/img/portable/krita/krita.png" length="395638" type="image/jpeg"/>
			<description>Krita es un software de pintura digital e ilustración gratuito y libre bajo la licencia GNU GPL. Fue lanzado por primera vez en 2005 y desde entonces ha evolucionado hasta convertirse en una herramienta de pintura digital muy potente.  Aunque el diseño de Krita está pensado para crear imágenes desde cero en lugar de manipular fotografías, soporta características similares a las de Adobe Photoshop o Gimp tales como la capacidad de trabajar con imágenes vectoriales. Puede ver como instalarlo entrando en la web.</description>
			<link>https://davalom.github.io/proyectofhw/?s1=portable&amp;s2=krita_p</link>
            <guid>https://davalom.github.io/proyectofhw/?s1=portable&amp;s2=krita_p</guid>
			<author>dao.asir@outlook.com (David AO)</author>
			<category>Portables</category>
			<pubDate>Tue, 11 Jan 2022 19:36:03 +0200</pubDate>
		</item>
        <item>
			<title>MS Office</title>
            <enclosure url="https://davalom.github.io/proyectofhw/media/img/ofimatica/msoffice/msoffice.png" length="130863" type="image/jpeg"/>
			<description>Microsoft Office 365 es una suite ofimática de código cerrado desarrollada por Microsoft. Su modelo de venta es el de la suscripción anual, con un precio 99€/año en su versión familiar para 5 usuarios. Incluye Word, Excel, PowerPoint, Publisher, Access, Outlook y OneNote. Está disponible para los principales sistemas operativos de escritorio, asi como dispositivos móviles y versión web. Puede ver como instalarlo entrando en la web.</description>
			<link>https://davalom.github.io/proyectofhw/?s1=ofimatica&amp;s2=msoffice</link>
            <guid>https://davalom.github.io/proyectofhw/?s1=ofimatica&amp;s2=msoffice</guid>
			<author>dao.asir@outlook.com (David AO)</author>
			<category>Ofimatica</category>
			<pubDate>Tue, 11 Jan 2022 20:33:23 +0200</pubDate>
		</item>
        <item>
			<title>Libre Office</title>
            <enclosure url="https://davalom.github.io/proyectofhw/media/img/ofimatica/libreoffice/libreoffice.png" length="130863" type="image/jpeg"/>
			<description>LibreOffice es una suite ofimática gratuita y de código abierto. Fue creada en 2010 como una bifurcación de OpenOffice tras la adquisición de ésta por parte de Oracle. Cuenta con un procesador de texto, un editor de hojas de cálculo, un gestor de presentaciones, un gestor de bases de datos, un editor de gráficos vectoriales y un editor de fórmulas matemáticas. Puede ver como instalarlo entrando en la web.</description>
			<link>https://davalom.github.io/proyectofhw/?s1=ofimatica&amp;s2=libreoffice</link>
            <guid>https://davalom.github.io/proyectofhw/?s1=ofimatica&amp;s2=libreoffice</guid>
			<author>dao.asir@outlook.com (David AO)</author>
			<category>Ofimatica</category>
			<pubDate>Tue, 11 Jan 2022 20:34:56 +0200</pubDate>
		</item>
        <item>
			<title>WPS Office</title>
            <enclosure url="https://davalom.github.io/proyectofhw/media/img/ofimatica/wpsoffice/wpsoffice.png" length="130863" type="image/jpeg"/>
			<description>WPS Office es una suite ofimática disponible para los sistemas operativos Windows, Linux, Android e iOS creada por la empresa china Kingsoft Office. La versión básica es gratuita, aunque se trata de software propietario. Su interfaz es similar a la de Microsoft Office y es compatible con los formatos propietarios de éste. Puede ver como instalarlo entrando en la web.</description>
			<link>https://davalom.github.io/proyectofhw/?s1=ofimatica&amp;s2=wpsoffice</link>
            <guid>https://davalom.github.io/proyectofhw/?s1=ofimatica&amp;s2=wpsoffice</guid>
			<author>dao.asir@outlook.com (David AO)</author>
			<category>Ofimatica</category>
			<pubDate>Tue, 11 Jan 2022 20:36:38 +0200</pubDate>
		</item>
        <item>
			<title>ClamAV</title>
            <enclosure url="https://davalom.github.io/proyectofhw/media/img/antivirus/clamav/clamav.png" length="140873" type="image/jpeg"/>
			<description>Clam Antivirus (ClamAV) es un programa Antivirus de línea de comandos gratuito y Open Source para sistemas Linux. Es usado para detectar troyanos y software malicioso, a pesar de que los sistemas Linux son atacados con mucha menos frecuencia que otros sistemas operativos. Puede ver como instalarlo entrando en la web.</description>
			<link>https://davalom.github.io/proyectofhw/?s1=antivirus&amp;s2=clamav</link>
            <guid>https://davalom.github.io/proyectofhw/?s1=antivirus&amp;s2=clamav</guid>
			<author>dao.asir@outlook.com (David AO)</author>
			<category>Antivirus</category>
			<pubDate>Tue, 01 Feb 2022 20:37:24 +0200</pubDate>
		</item>
        <item>
			<title>eSeT</title>
            <enclosure url="https://davalom.github.io/proyectofhw/media/img/antivirus/eset/eset.png" length="185319" type="image/jpeg"/>
			<description>eSeT NOD32 es un programa antivirus de pago y con licencia privativa. Está desarrollado por la empresa eSeT, de origen eslovaco. Hay 3 versiones destinadas para usuarios domésticos: NOD32 Antivirus, Internet Security y Smart Security. Puede ver como instalarlo entrando en la web.</description>
			<link>https://davalom.github.io/proyectofhw/?s1=antivirus&amp;s2=eset</link>
            <guid>https://davalom.github.io/proyectofhw/?s1=antivirus&amp;s2=eset</guid>
			<author>dao.asir@outlook.com (David AO)</author>
			<category>Antivirus</category>
			<pubDate>Tue, 01 Feb 2022 20:38:24 +0200</pubDate>
		</item>
        <item>
			<title>Recuva</title>
            <enclosure url="https://davalom.github.io/proyectofhw/media/img/recuperar/recuva/recuva.png" length="181723" type="image/jpeg"/>
			<description>Recuva es un software de recuperación de información desarrollado por Piriform. Aunque su versión básica es gratuita, su código es privativo. Al tratarse de un programa que necesita pocos recursos, no especifica requisitos de hardware mínimos. El un único requisito que pide es que la máquina ejecute Windows 98 o superior. Puede ver como instalarlo entrando en la web.</description>
			<link>https://davalom.github.io/proyectofhw/?s1=recuperar&amp;s2=recuva</link>
            <guid>https://davalom.github.io/proyectofhw/?s1=recuperar&amp;s2=recuva</guid>
			<author>dao.asir@outlook.com (David AO)</author>
			<category>Recuperar</category>
			<pubDate>Tue, 01 Feb 2022 20:39:24 +0200</pubDate>
		</item>
        <item>
			<title>TestDisk</title>
            <enclosure url="https://davalom.github.io/proyectofhw/media/img/recuperar/testdisk/testdisk.png" length="186214" type="image/jpeg"/>
			<description>Test Disk es un potente programa de recuperación de datos para usuarios avanzados. Es capaz de recuperar particiones borradas o corruptas y los ficheros que contenian. Es fácil de utilizar, aunque hay que tener cuidado al usarla ya que si se escoge la opción erronea se puede corromper toda la estructura del disco. Personalmente, me ha servido para recuperar la información de dos discos duros con particiones irreconocibles por el SO. Puede ver como instalarlo entrando en la web. </description>
			<link>https://davalom.github.io/proyectofhw/?s1=recuperar&amp;s2=testdisk</link>
            <guid>https://davalom.github.io/proyectofhw/?s1=recuperar&amp;s2=testdisk</guid>
			<author>dao.asir@outlook.com (David AO)</author>
			<category>Recuperar</category>
			<pubDate>Tue, 01 Feb 2022 20:40:24 +0200</pubDate>
		</item>
        <item>
			<title>Clonezilla</title>
            <enclosure url="https://davalom.github.io/proyectofhw/media/img/clonar/clonezilla/clonezilla.png" length="315094" type="image/jpeg"/>
			<description>En esta práctica se creará una imagen de la información del software base de un equipo y posteriormente se realizará la restauración. Tanto la operación de creación de la imagen como la de restauración se hará de forma local.</description>
			<link>https://davalom.github.io/proyectofhw/?s1=clonar&amp;s2=clonezilla</link>
            <guid>https://davalom.github.io/proyectofhw/?s1=clonar&amp;s2=clonezilla</guid>
			<author>dao.asir@outlook.com (David AO)</author>
			<category>Clonar</category>
			<pubDate>Sat, 19 Mar 2022 11:59:37 +0200</pubDate>
		</item>
        <item>
			<title>Clonezilla SMB</title>
            <enclosure url="https://davalom.github.io/proyectofhw/media/img/clonar/clonezillasmb/clonezilla.png" length="325123" type="image/jpeg"/>
			<description>En esta práctica se creará una imagen de la información del software base de un equipo y posteriormente se realizará la restauración. Tanto la operación de creación de la imagen como la de restauración se hará en una ubicación compartida en otro equipo.</description>
			<link>https://davalom.github.io/proyectofhw/?s1=clonar&amp;s2=clonezillasmb</link>
            <guid>https://davalom.github.io/proyectofhw/?s1=clonar&amp;s2=clonezillasmb</guid>
			<author>dao.asir@outlook.com (David AO)</author>
			<category>Clonar</category>
			<pubDate>Sat, 19 Mar 2022 10:30:22 +0200</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>